唐努烏梁海係咪中國國土？ 北京高院：中國人無權知道

【好奇害死貓】唐努烏梁海係咪中國國土？ 北京高院：中國人無權知道

事源去年8月15日，中國市民殷敏鴻向外交部申請政府訊息公開，問「1949年以後，中華人民共和國政府有沒有簽署過放棄中國國土（唐努烏梁海地區）的協議？」據內地網站資料顯示，唐努烏梁海屬於中國領土，1914年被沙俄佔領16.8604萬平方公里，現由俄羅斯管理，歷史上其他政府從未在法律上正式放棄俄佔唐努烏梁海的領土主權。

中國外交部於一個月後發出覆函稱，「根據《中華人民共和政府訊息公開條例》第14條和第21條，你申請的訊息涉密，不屬於政府訊息公開範疇。」覆函還指，如不服答覆，可申請行政覆議，或向北京市第三中級人民法院提起行政訴訟。

殷敏鴻遂於本年3月7日，向北京市第三中級人民法院起訴中國外交部。不過，法院並不受理，殷敏鴻一於「問到底」，再就不受理上訴，要求予以立案，但被駁回上訴。

微信號「律酷法律」斥道：「這麼簡單問題，為甚麼搞的這麼複雜」，並推論出「1.外交部答覆：中國領土版圖涉密，中國人沒有權利知道。2.北京高院回答：外交部答覆正確，我們不管。中國的版圖中國人不能知道」。

此外，「律酷法律」還提出，中國刑法第282條指出，非法獲取國家秘密的，處3年以下有期徒刑、拘役、管制或者剝奪政治權利；情節嚴重的，處3年以上7年以下有期徒刑。若中國人知道中國實際版圖，或可能會被追究刑事責任。

國家機密

變相答左你囉

中俄密約

有密約,
唔答得你無, 又唔答得你有, 因為係密約, 所以係機密

支那外交部真係無答錯

有密約存在, 唔係咁答, 可以點答？

中國的版圖中國人不能知道

邊個再講自古以來就係洩露國家機密，快撚d拉哂港共班人去

國士都有得假

班賤民連知道國家領土既權力都無

再問就捉人

國土大細都造假

軍委主席：普京
總書記：習近平
國家主席：李克強

俄佬：俄羅斯既邊界喺邊度？
普京：無窮無盡

支國人：支那邊界喺邊度？
共產黨：你冇權知道

泄露國家機密

如果答：「台灣是中國版圖之一。」

咁會唔會係洩露國家機密！

大陸為我大中華民國合法領土
中華民國萬歲🇹🇼